
\bigskip

\textbf{Partie A}

\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle $[1~;~+\infty[$ par 

\[f(x) = \dfrac{\ln x}{x},\]

où $\ln$ désigne la fonction logarithme népérien.

%\medskip

\begin{enumerate}
\item Donner la limite de la fonction $f$ en $+\infty$.
\item On admet que la fonction $f$ est dérivable sur l'intervalle $[1~;~+\infty[$ et on note $f'$ sa fonction dérivée.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que, pour tout nombre réel $x \geqslant 1,\:f'(x) = \frac{1 - \ln x}{x^2}$.
		\item Justifier le tableau de signes suivant, donnant le signe de $f'(x)$ suivant les valeurs de $x$.
\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(6,1)
\psframe(6,1)
\psline(0,0.5)(6,0.5)\psline(2,0)(2,1)
\uput[u](1,0.4){$x$}\uput[u](2.1,0.4){$1$}\uput[u](4,0.4){e}\uput[u](5.5,0.4){$+ \infty$}
\rput(1,0.25){$f'(x)$}\rput(3,0.25){$+$}\rput(4,0.25){0} \rput(5,0.25){$-$}
\end{pspicture}
\end{center}
		\item Dresser le tableau de variations complet de la fonction $f$.
	\end{enumerate}
\item Soit $k$ un nombre réel positif ou nul.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que, si $0 \leqslant k \leqslant \dfrac{1}{\text{e}}$, l'équation $f(x) = k$ admet une unique solution sur l'intervalle $[1~;~\text{e}]$.
		\item Si $k > \dfrac{1}{\text{e}}$, l'équation $f(x) = k$ admet-elle des solutions sur l'intervalle $[1~;~+\infty[$ ?

Justifier.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie B}

\medskip

Soit $g$ la fonction définie sur $\R$ par : 

\[g(x) = \text{e}^{\frac{x}{4}}.\]

On considère la suite $\left(u_n\right)$ définie par $u_0 = 1$ et, pour tout entier naturel $n$ :

$u_{n+1} = \text{e}^{\frac{u_n}{4}}$ c'est-à-dire : $u_{n+1} = g\left(u_n\right)$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Justifier que la fonction $g$ est croissante sur $\R$.
\item Montrer par récurrence que, pour tout entier naturel $n$, on a : $u_n \leqslant  u_{n+1} \leqslant \text{e}$.
\item En déduire que la suite $\left(u_n\right)$ est convergente.
\end{enumerate}

On note $\ell$ la limite de la suite $\left(u_n\right)$ et on admet que $f$ est solution de l'équation : 
\[\text{e}^{\frac{x}{4}} = x.\]

\begin{enumerate}[resume]
\item En déduire que $\ell$ est solution de l'équation $f(x) = \dfrac14$, où $f$ est la fonction étudiée dans
la partie A.
\item Donner une valeur approchée à $10^{-2}$ près de la limite $\ell$ de la suite $\left(u_n\right)$.
\end{enumerate}

\bigskip

